【動畫】涉元朗4宗便利店劫案大肚腩刀賊落網

【動畫】涉元朗4宗便利店劫案
大肚腩刀賊落網

港聞

【本報訊】不足兩月4次持刀打劫元朗便利店的獨行賊終於落網!一名住元朗的大肚腩賊「貪就手」，先在上月初打劫距離其住所僅5分鐘路程的便利店，事隔一月後連續兩天在區內再度打劫兩間便利店。昨凌晨賊人又再出動，到元朗合益路一間便利店持生果刀指嚇女店員掠財而逃，探員在附近兜截，一小時後在馬田村拘捕疑人，經調查後相信他涉及4宗刀劫便利店案件，涉款8,000多元。

被捕男子姓林(34歲)，曾任洗車工人，數月前失業，之後搬回元朗馬田村與家人同住。昨凌晨3時許，一名身穿深色連帽衞衣及戴口罩男子，到元朗合益路一間7-11便利店，持生果刀指嚇女店員聲稱打劫，劫去1,600元後奪門而逃。其間有人在120米外大棠路垃圾收集站，在花槽遺下一個口罩。

警員接報在附近兜截，至凌晨4時許在距案發現場約1000米的馬田村附近拘捕林，經調查後相信他涉及上月4日、本月19及20日在區內發生的便利店行劫案，連同昨凌晨的一宗共4宗案件涉款8,000多元。據了解，由於疑犯有大肚腩特徵，賊人雖在犯案後一路逃走一路棄掉身上衣服，但探員經分析後鎖定目標，最終拘捕疑人。